\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}
  \task{Вопрос 27}{Преобразование типов. Полиморфизмы; работа с переменными типа для
  проверки, вывода и уточнения типов.}

  \bigskip
  {\m ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
  \bigskip
  
  \olist {
    {Перегруженный оператор}
    /{- Оператор, действие которого может отличаться в зависимости от типов операндов.},
    %
    {Полиморфный структурный элемент программы}
    /{- Структурный элемент программы (выражение, инструкция, функция, класс, метод и т.п.), если
    он может однотипно выполняться с аргументами различных типов.
    \mnext Примеры полиморфных операторов: индексирования массивов, вызова функций, операторы для работы
    с указателями.
    \mnext [!!!требует расшифровки]Комментарий (из Замятина:) Возможность применения такого оператора
    обычно определяется не типом аргумента, а только меткой корневого узла соответствующего выражения
    типа.}
  }
  
  \bigskip
  {\m ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ}
  \bigskip
  
  \olistm {
    {Преобразование типов: синтаксический/семантический анализатор}
    /{Предположим, что оператор "+" и его перегрузки для разных встроенных типов (real, int, double)
    входят в стандартную библиотеку для рассматриваемого ЯП. Тогда при компиляции при известных типах
    переменных синтаксическое дерево может строиться по-разному в зависимости от этих типов (могут
    появиться узлы с функцией преобразования типа):},
    %
    {О преобразовании типов у констант}
    /{Компиляторам выгоднее обрабатывать преобразования типов у констант иначе, чем у других выражений.
    \mnext ОБОСНОВАНИЕ:
    \mnext Пример на языке Pascal: выражение "x[i] := 1" при условии, что x - массив действительных
    чисел, выполняется медленнее (это особенно ощущается если выполнять его в цикле), чем
    "x[i] := 1.0", т.к. на каждой итерации будет вызываться функция "inttoreal"; однако очевидно,
    что это преобразование могло быть осуществлено на этапе компиляции, что было бы хорошей
    оптимизацией.
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.6]{27_1.png}
      \includegraphics[scale=0.5]{27_2.png}
    \end{center}\phantom{0}}
  }
  
  \bigskip
  {\m ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО}
  \bigskip
  
  \olistm {
    {Преобразование типов: причины}
    /{Базовый пример - преобразование числовых типов. Иногда нужно выполнить операцию (например, сложение)
    над двумя числами - целым и действительным. В ЯП (как правило) они представлены разными структурами
    данных, поэтому логичный способ выполнить такую операцию - преобразовать целое в действительное
    и сложить два числа одного типа.}
  }
\end{document}